技術太慢英國拋棄 港鐵支付寶聯手推掃碼入閘

【看中國2018年11月16日訊】(看中國記者鐘靈綜合報導)當部分香港人「翹首盼望」香港也能像大陸一樣「出門不用帶錢包」、到處都可以掃碼支付時，這個願望或許很快就能實現......

內地近年大力推行移動支付（或稱電子錢包/二維碼支付等），微信、支付寶等系統也迅速攻港，分別推出大量消費優惠、吸引港人使用；另一方面，又限制部分交易只能用支付寶進行（例如今年8月台灣樂團來港表演，採用內地網上平台售票、僅限支付寶交易），令越來越多港人「就範」。

然而，這些電子錢包的安全可靠性成疑。今年10月，港媒發現罪犯可利用漏洞綁定他人信用卡，並盜款為電子錢包充值，而大量香港和台灣人的信用卡資料，也在大陸「暗網」上「熱賣」，有受害者已經被盜數十萬港元。

「支付寶HK」將設計掃碼入閘港鐵系統

不過，這似乎仍未減支付寶等公司攻陷香港支付系統的決心。香港鐵路公司（港鐵）昨日宣布，將與馬雲旗下的螞蟻金服與長和組成合資企業營運的「支付寶HK」合作，推出二維碼支付服務，並更換全香港90多個車站的入閘機，以提供手機掃碼入閘的服務。

《立場新聞》引述有關合約指出，有關系統將由「支付寶HK」設計，並載香港鐵路網絡（除機場快線外）設置特定出入閘機加設二維碼掃描器及相關的後端設備等。據悉有關系統會兼容其他電子支付平台的二維碼，例如微信支付。

合約透露，有關系統最快在2020年中投入服務。到時候，用戶需要先打開手機應用程式、建立付款代碼，並將代碼放在入閘機上掃描。據悉港鐵有要求「支付寶HK」設計出入閘時間介乎0.3至0.4秒，與現時八達通觸卡過關的時間相若。

內地網民不解：八達通明明比較方便

有關服務被認為是香港目前普及程度最高的「八達通」競爭的對象。八達通公司創立於1997年，由香港地鐵公司、九廣鐵路公司、九龍巴士（一九三三）有限公司（九巴）、城巴有限公司及香港油蔴地小輪船有限公司（油麻地小輪）合作聯運，換言之是香港本地研發的電子支付系統，也是目前香港最通用的支付系統。八達通用法簡單，不須要卡主實名登記，只需在買卡時支付押金，就能透過充值使用。

截至2017年，澳門、香港及深圳市市面流通超過3,450萬張八達通卡，每日交易宗數超過1,300萬，金額超過1.5億港元，被譽為「世界上最早發展以及最成功的電子貨幣」，普及程度亦為世界最高，是全球多個國家和地區的學習對象，也代表了香港人優秀的創造力和特色。

對此，有港民指出，如果要用應用程式建立二維碼掃描，「首先你手機要上網，如果上網慢，就會造成一堆人在入閘機前等候，香港地鐵現在已經十分繁忙，如果要等掃碼，結果恐怕是災難性的。」

有內地網民也表示：「到香港我也會用八達通，因為很快很方便，用掃碼還得拿手機出來，香港明明有八達通了為甚麼還要支付寶呢？」

英國早棄用 因二維碼掃碼速度受限

事實上，英國早在大陸前已經嘗試了二維碼技術，但二維碼掃描速度受限於網絡速度，最終棄用二維碼，改用Oyster Card－－八達通的同類技術。有港民形容：「當年英國在香港試行八達通，可謂當時科技先驅。今日倫敦已棄用慢人一步的二維碼技術，到非入閘處拍卡、提升速度，香港卻去發展落伍了的二維碼。這就是香港主權移交前後的分別。」

香港科技大學經濟系前系主任及榮休教授雷鼎鳴曾因「支付寶叫雞方便論」惹起港人熱議，有港民重提事件，形容「他們根本不在乎快不快、方便不方便，最重要的是達到『中港融合』的政治任務。」

「既然入閘時間與八達通一樣，為甚麼還要用高危的支付寶？支付寶需要安裝手機應用程式，你就知道目標其實是為了監控、要你的個人資料。」

倒行逆施的最佳表現方式

利益輪送咋

用既都係on9
但如果支付寶出搭車優惠，慢幾多都大把人用

為左奶共可以去到幾盡

除左中國，仲有咩先進國家鍾意吹自己用晒流動支付？

香港變左秩序窪地

回歸後有樣好 唉

外國已經用緊nfc ，部手機解鎖當八達通咁拍就得，大陸用QR code呢啲過晒時嘅野都仲好意思打飛機

我部機未有

內地網民也表示：「到香港我也會用八達通，因為很快很方便，用掃碼還得拿手機出來，香港明明有八達通了為甚麼還要支付寶呢？」

英國早棄用 因二維碼掃碼速度受限

事實上，英國早在大陸前已經嘗試了二維碼技術，但二維碼掃描速度受限於網絡速度，最終棄用二維碼，改用Oyster Card－－八達通的同類技術。有港民形容：「當年英國在香港試行八達通，可謂當時科技先驅。今日倫敦已棄用慢人一步的二維碼技術，到非入閘處拍卡、提升速度，香港卻去發展落伍了的二維碼。這就是香港主權移交前後的分別。」

早前班五毛重死撐
話二維碼先進個班五毛呢？係時候出黎護航

咁你就要問下連登班五毛喇

依家食個lunch, 就知有幾多人用支那寶俾錢， 多到你唔信。 老麥大家樂呢d, 隨時10個人， 有一半都會用支那寶俾

有nfc嘅電話會愈來愈普及，我而家日日用android pay買野都唔知幾爽，唔洗好似啲廢中咁拎住部機掃黎掃去

入去觀摩下喇喂

唔洗解鎖
佢可以將張八達通入落apple pay
入閘果陣 唔洗解鎖唔洗著mon就咁放部手機落讀卡個位就得
同就咁用八達通無分別

香港仲話要發展科技科研 笑話

支那就係聖經講既敵基督.
好快如果你唔用實名唔用用電子媒介就做唔到買賣.

五毛D乜與一眾同黨解話

要怪就怪apple唔肯開放nfc

大陸人都知咩事，仲有班on9推

個個依家手揸都係電話，其實電話加八達通一定係最快，無撚得輸，去M記就知，用支付寶嘅都好慢，一無signal就玩完

日本又得

唔拖慢你香港，點顯得大陸快有進步

裝新機又要錢，又要加價了

支那種早10年就諗全用國力來追香港

到發現13億人國力都可以整唔到一個正常城市之後

就改變方針 搞鳩香港

之前有個post講英國已經嫌拍Oyster Card慢
研究新嘅入閘方式
乘客唔洗拎卡出黎
行過某個範圍就已經讀取到張卡嘅資料
呢種方法係快過”掃碼入閘”
讀二維碼唔係話唔快
不過太多因素影響佢成唔成功讀取

你睇下呢邊廂港鐵做緊乜
個政府、建制每日推埋啲垃圾方案出黎
燒鵝價錢，蔗渣味道
居然仲人真心支持

仆街啦，以後入閘要排幾耐

方便又點
但支那狗冇八達通吖嘛

五毛出黎護航未呀

唔係唔開放
係Apple 要收費

幾時好似suica咁可以用apple pay

支那狗技術先進

半年前連登班五毛同崇支狗打晒飛機

內地網民也表示：「到香港我也會用八達通，因為很快很方便，用掃碼還得拿手機出來，香港明明有八達通了為甚麼還要支付寶呢？」

屌你之前又係咁話落後究竟邊句真

班支那狗咪係要中港融合

係今日香港 好多野 會令你意識到HK is not fucking China

地鐵唔洗安全檢查
地鐵用唔到支付寶
粵語,繁體字主體
..........

即係一個廢人鐘意話自己好打得一樣囉

其實宜家有咩技術係比八達通更加方便

其實佢將支付寶自動連八達通個系統咪得囉

大家如果去過日本
都知道Suica 擺落Apple Pay係好方便
過閘機仲靈敏過卡 又可以即時網上增值
最緊要係因為係nfc 商店唔使另外裝嘢都即刻用到
QR Code 呢啲垃圾技術就算啦
根本八達通就應該唔好咁短視，同apple pay合作

連卡都唔使拎出黎，自動扣錢，有d 似行車隧道收費站

準備掃qr code掃到佛誕

倫敦所以巴士同tube都可以直接Apple Pay信用卡比錢
人地個scanner仲可以用埋oyster card𠻹
八達通? Out喇

冇錯，因為香港人時間係唔值錢

大陸仔自己都唔buy
深圳地鐵同巴士根本無人用掃碼比錢
裝部機都係cap水

用嘅人真係好on9，但要奶共都吹佢唔漲
唯有希望每個站淨係整一兩個閘用到，唔想俾d去到閘先開app嘅撚樣阻住哂 已經有畫面

Apple放用npc 入八達通一定快過開app掃code

五毛大軍成11點都未開工

like技術太慢英國拋棄

之前M記減5蚊減10蚊幾多港豬即刻去裝

無, 因為先進國家人民會信任現金以及信用卡體系
小額交易佢地更傾向用paywave直接由credit card debit card 扣數

諗起日本張suica放到apple pay
垃圾掃碼

日本係西瓜主動比錢apple合作

香港死都唔肯俾錢

八達通無競爭
唔似西瓜咁一街都係對手(隨口up都有幾個, 大阪又一間, 名古屋又一間, 北海道又一間)
西瓜咁樣整一整
market share 一定會即刻搶高
我直頭係搵人去開東京幫我買返嚟入
去到日本坐車勁方便
尤其係用背囊啲日子, 唔使除背囊攞銀包爽幾多

八達通? 你叫佢減租機費比小商戶都唔肯啦
仲想佢比apple 抽水?

如果用二維碼搭地鐵半價
啲人咪又係爭住用

你咪撚用蘋果咪得囉

有關系統將由「支付寶HK」設計，並載香港鐵路網絡（除機場快線外）設置特定出入閘機加設二維碼掃描器及相關的後端設備等。據悉有關系統會兼容其他電子支付平台的二維碼，例如微信支付。

之前搭機鐵去旅行搭機鐵，係KLOOK買左個優惠票，但要用QR Code入閘。
係機鐵閘口嘟QR Code時，可能同我個電話個反光保護貼有關，結果搞左成十分鐘先入到閘。

問人借Code搭車

八達通 而家只係差在 可以入 apple / android pay 呢一步
我都唔明八達通做乜鳩咁撚柒耐都唔行呢步
人地日本仔張水卡都係參考你甚至遲過你好多出世
而家咪又係可以入落apple pay

原來係唔想比apple 抽水

阻撚住地球轉

除非有好大優惠，唔係冇人會用

留返一兩個閘淨係八達通過得唔該
上水放工時間已經夠塞，仲要等班大陸閪on99支付寶真係屋企都唔洗返

用支付寶根本就退步
手機Signal收得唔好就會Load唔到比錢個頁
最重要係多垃圾人種用
成日扮掃完比咗錢就走咗去

大陸人同五毛係兩件事嚟
搞清楚

mtr 成日用錢做埋啲 on9 野

根本依家啲入閘機先換左無幾耐

又換

為左中港融合乜都做得出

要等人掃碼肯定又塞住入口先慢慢搞

用八達通又快又算安全

其實玩蕉土應該用現金
前面一個用現金等於廢後面等住用支那寶班仆街武功

遇到呢種情況，真係要大大聲話，用埋曬啲做雞定叫雞嘅app，咁鬼死慢

去老麥睇下啲廢老點用支爆寶啲電子卷
你會等都好撚火滾

八達通走前人地好多年
但不思進取，甚至倒行逆施

講快冇—個支付系統快得過八達通

on9 唔該擺翻幾部淨係俾用八達通

用電話二維碼要收同比都要上綱

因為要香港啲錢

大陸有d一線城市已經唔用qr code用所謂既nfc交通卡入閘

你老母港鐵同政府食屎狗而家先搞qr code入閘

林鄭你食撚屎啦

我敢賭賓周qr code支付市場輸比nfc

港鐵真係痴線，大陸已經做緊統一D公共交通支付標準，你香港本身已經有一個標準，仲要搞另一個更慢嘅標準。地鐵繁忙時間咁多人，肯定塞死。

係多元化嘅問題，越多種payment method咪越好

掃手袋仲未夠，要掃埋手機😂

支那寶閘機同八達通閘機分開就最好 一眼睇曬邊d支那人

實名制
監控

Big brother is watching you

拍3次減$5，你唔係唔用呀？

qr code 根本垃圾

不過純學術討論
如果佢可以做到根本唔洗㩒制，直接拎電話放上detector 度就detect 到，咁又ok wor

輕鬆入閘 用埋apple pay隨時增值

先做全線支付寶/微信買單程票先啦

遲下整埋優惠一大把乞衣塞住曬係閘口都咪話唔精彩

留意返 廣州 北京都可以用apple pay搭地鐵
睇下MTR

咪即係nfc

QR Code先過contactless係咩道理

其實香港人咩都受得住 中港點樣唔撚會理 新聞唔撚會睇
但你阻住佢地返工實屌撚死政府